認同其他人真係好重要

由細到大 一直唔覺得比人認同係重要嘅

直到最近 我終於明白 其他人嘅認同 係對一個人有好大嘅影響

有時自己唔開心 同男朋友呻嘅時候
佢成日都同我講 “呢個世界係咁架啦”
”你唔明人地咋嘛“ “係你諗多左” 等等等等
每次聽到呢啲 都會覺得好唔開心
我都係講下我自己嘅感受姐 認同下我唔得架咩？
你又唔係親身咁感受到我經歷嘅野 有必要乜都話係我問題咩？

直到今日 終於到佢同返我呻
於是我就運用返佢嘅邏輯黎同佢講
結果 佢同我講嘅野係 “算啦 你唔會明架喇 你遲啲就會明架喇”

乜你認同下我真係咁難咩？
雖然你可能唔係好覺 但你好成功地將我由一個有自信嘅人 變到做乜都好冇自信
成日覺得自己做咩都係錯嘅

仲有就係死都唔肯讚人嗰人
有一類人，係成日睇人以為自己識得多過人，人生經歷多過人，世事都給佢看透晒咁！真係好黑人憎

係 其實有時候同一個人傾心事唔係想聽意見 而係想有個人理解同贊同自己

有時候聽到人地讚自己都覺得有啲刷鞋，唔知係咪真心 有冇辦法可以讚到人得嚟唔會太假？

呢個世界係咁㗎啦每個人都會好自然咁由自己嘅觀點出發

我就係好少讚人嘅人
不過我唔讚 純粹係為左唔想比人知我諗乜
自卑性格

就算唔認同 都唔好一杯冷水潑埋黎
咁已經心滿意足

分手啦

你男朋友心理堅強d姐
堅強既人好多時唔洗人認同
所以佢唔察覺到你果一刻需要

你都唔想要個yes-man架

兩個都唔夠成熟。你要講你點諗，佢要知點做聆聽者

想世界圍著你轉系列
你同你男友呻係無用的

學識欣賞別人好重要

點都要靠自己，人哋有冇義務認同你先？

皇帝的新衣現實版

認真講句：

唔好將其他人嘅認同睇得咁重要。正確嘅態度應該係人哋讚你/認同你，你都要諗下自己有冇邊part係可以繼續改進嘅；人哋踩你/唔認同你，你都要諗下自己係咪冇錯。

千祈唔好畀人讚兩句就飄上天，亦都唔好畀人踩兩腳就收埋自己。

因為佢哋都未必係真心，好可能係恭維，係無心一句，係口頭禪……總之自己無愧就得，人嘅自信應該係自己畀自己，人哋畀嘅只係錦上添花的認同，我都努力緊。

請問對一件事嘅感受 點分對與錯呢

有自信冇嘢打得底你